【雞價下降】因航再減航線：倫敦格域、紐瓦克、西雅圖、華盛頓

Cathay Pacific axes flights to London, New York, Seattle, Washington
The struggling Hong Kong carrier has culled several loss-making routes to the UK and the USA.

By David Flynn, November 17 2020
Share this article:

Cathay Pacific axes flights to London, New York, Seattle, Washington

Cathay Pacific has reportedly scrapped several key routes to the UK, Europe and the USA as the airline struggles to rein in costs amidst the Covid-19 pandemic.

Flights to London Gatwick Airport and the New York-adjacent Newark Airport are among casualties reported by The South China Morning Post, although London Heathrow and New York JFK remain in the network.

Dublin, Brussels, Washington DC and Seattle – which was launched only last year – have all been permanently removed from the airline's international schedule, according to an internal memo sighted by the Post.

However, according to the paper, "a source said while the axed routes would definitely not return next year, they could be reinstated once global travel returns to normal."

How far away 'normal' is remains a matter of conjecture, with industry experts warning that pre-Covid levels of demand may not resume until at least 2024.

As previously reported, Cathay Pacific has also delayed the delivery of its Boeing 777-9 jets to "beyond 2025" as part of a sweeping restructure of the airline.

The Oneworld member has 21 Boeing 777-9 jetliners on order, with deliveries previously slated to begin in 2021 and stream through to 2024.

The Boeing 777-9 was intended to become Cathay's new flagship, and also serve as the launchpad for all-new first class suites and business class seats.

Closer to home, Cathay Pacific is still to reveal which regional routes it will take over from its now-retired Cathay Dragon arm, which will be handed across to low-cost sibling HK Express, and which destinations could be dropped entirely.

民眾喜迎因航仆街

有時啲機場唔係話你想復航就復航
好似紐雅克咁，好多美國既航空公司虎視眈眈
你cx一離開咗就好難拎返個升降slot返嚟

KA啲port都應該凍過水加啦

飛雞飛雞飛雞

都唔一定，可以做既做法係dry lease 架機去飛去隔離機場已經keep到個slot
同埋肺炎時間，好肯定有exeption.

雞你老母，你就先係雞